\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\ProvidesPackage{style}

% MACRO E CONDIZIONALI MIGLIORATI, UTILITY IMMAGINI
\usepackage{xargs}      % Definizioni macro migliori
\usepackage{xifthen}    % Condizionali migliori
\newcommandx{\ifnotslides}[2][2, usedefault]{
    \ifthenelse{\equal{\jobname}{slides}}{#1}{#2}
}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{transparent}
\RequirePackage{graphics}
\RequirePackage{subcaption}


% Diciamo al TeX che ci fa schifo avere righe singole di testo all'inizio o a fine pagina
\widowpenalty=10000
\clubpenalty=10000

% FONTS, ENCODING, LINGUA
\ifnotslides{
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
}

% FORMATTAZIONE
\ifnotslides{
    \hypersetup{
        bookmarks, colorlinks, linkcolor=blue
    }
    \usepackage{titlesec}
    \usepackage{hyperref}    % Genera indice e permette di cliccare nel pdf, colorlinks fa il link colorati in blu invece delle box.
}
\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}

% PACCHETTI PER LA SCRITTURA MATEMATICA
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}   % Simboli in font script
%\usepackage{amsthm}     % Stile per i teoremi
\usepackage{mathtools}  % Simboli, ambienti, misc
\usepackage{commath}    % Utility varie
%\usepackage{tikz-cd}    % Diagrammi commutativi
\usepackage{braket}     % Notazione di Dirac
\usepackage{bbm}        % Simboli in font blackboard
\usepackage{bm}         % Simboli bold migliorati

% MAGIA NERA
\usepackage{halloweenmath}

% MATRICI
% Permette di specificare nelle matrici la formattazione come nelle tabelle
\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
    \hskip -\arraycolsep
    \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
    \array{#1}}
\makeatother

% OPERATORI LOGICI
\newcommand{\liff}{\Longleftrightarrow}
\renewcommand{\iff}{\Leftrightarrow}

% INSIEMI, ALGEBRE E GRUPPI
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\newcommand{\su}[1]{\mathfrak{su}(#1)}
\newcommand{\so}[1]{\mathfrak{so}(#1)}
\newcommand{\SU}[1]{\operatorname{SU}(#1)}
\newcommand{\SO}[1]{\operatorname{SO}(#1)}

% FUNZIONI DI PIU' VARIABILI
\DeclareMathOperator{\grad}{\nabla}       % Gradiente
\DeclareMathOperator{\jac}{\mathit{J}}    % Jacobiano
%\DeclareMathOperator{\lapl}{\Delta}       % Laplaciano
\DeclareMathOperator{\lapl}{\nabla^{2}}    % Laplaciano dei fisici
\let\div\relax
\DeclareMathOperator{\div}{\nabla\cdot}
% \DeclareMathOperator{\div}{div}           % Divergenza
% \DeclareMathOperator{\rot}{rot}           % Rotore
% Differenziale
\newcommand{\diff}[2][]{ % Command is \diff and not \dif to not fuck up commath
    \ifthenelse{\NOT\isempty{#2}}{
        \:{\mathrm{d}}^{#1}{#2} \: 
    }{
    \:\mathrm{d}{#2}
}
}

% ALTRO
\renewcommand{\vec}[1]{{\bm{\mathbf{#1}}}}       % Vettore in grassetto corsivo
\newcommand{\Hilb}{\mathcal{H}}             % Spazio di Hilbert
\newcommand{\vers}[1]{\widehat{\vec{#1}}}   % Versore
\newcommand{\id}{\mathbbm{1}}               % Identità
\newcommand{\adj}{^\dagger}                 % Aggiunto
\newcommand{\placeholderdot}{\,\boldsymbol{\cdot}\,}
% Scambio tra \epsilon e \varepsilon
\let\temp\epsilon
\let\epsilon\varepsilon
\let\varepsilon\temp


% ORDINI DI APPROSSIMAZIONE
%\newcommand{\ord}[1]{^{\del{#1}}}
%\newcommand{\toord}[1]{^{\sbr{#1}}}
%\newcommand{\bigo}[1]{\mathcal{O}\del{#1}}

% COMANDI CUSTOM
\newcommand{\avg}[1]{\langle #1 \rangle}
\newcommand{\Z}{\mathcal{Z}}
\newcommand{\z}{\vec{z}}
\newcommand{\prob}{\mathbb{P}}
\newcommand{\expected}[1]{\mathbb{E}\!\sbr{#1}}